其實強積金對沖係咩野黎

唔熟依啲hr野
只係覺得個個月俾人姦咗5%好唔扺
最好cut 咗個強姦金

長期服務金又點計
佢對沖啲乜 唔係好明

利申 有排先退休
但係公司開始炒啲做得耐既同事
好似都係因為依單野

求連登各大神解答

簡單 d 講， 就係佢炒你， 屁如應該要補二萬比你做遣散費， 佢就用你平時個個月儲開既 MPF 嚟比你， 無錯你都係即時拎㺫二萬，
但係將來你嘅強積金就少咗2萬。

呢D 就係對沖。

強積金(MPF) 就係 將來你65歲退休之後可以攞返嘅錢。

當你強積金有5000 你供一份 佢供一份
遣散費係1000嘅話 會係佢供個份度扣
好似係

遣散費即係長期服務金

咁即係 到退休果陣
老闆可以用你既mpf 黎俾長期服務金
而唔駛俾果筆數？

咁mpf 仲有乜意義

咁有部分係你老闆供wo

咁長期服務金 係
你做夠咁多年先有

Mpf 又類似退休金咁

兩條數黎喎

咪又係羊毛出自羊身上，僱主供嗰部份錢本來就係屬於僱員薪金一部份